貨車甩孖轆擊中私家車

貨車甩孖轆擊中私家車

港聞

【本報訊】一輛貨車昨於西貢公路行駛期間，左尾孖轆先後飛脫，撞向路邊咪錶及一輛途經私家車，私家車司機頸部受傷送院，警方正調查甩轆意外起因。

現場為西貢公路雙線雙程車路，據目擊者陳先生表示，昨日下午1時許，他乘坐友人私家車尾隨涉事貨車沿上址往九龍，至白沙灣對開時，前車的左尾孖轆先後飛脫，分別撞毀路邊咪錶柱及彈向對面行車線一輛私家車車頭蓋，私家車司機大驚立即停車。陳先生指私家車司機自行離開車廂報警：「擋風玻璃都爛咗，如果打正啲可能成塊玻璃爛晒，車轆就打入車廂！」

警方接報到場，59歲姓張私家車司機在意外中傷頸送院；53歲姓譚貨車司機稱事前由荃灣駕車到西貢進行工程，完工後離開西貢，未料車轆甩脫，經檢查發現有多口拴緊車轆的螺絲帽不翼而飛，未知原因，警方事後拖走貨車調查甩轆原因。

■記者姜偉康

貨車行駛期間孖轆飛脫（箭嘴示）。